+++
title = "更新使用 Jenkinsfile 创建的流水线"
description = "更新使用 Jenkinsfile 创建的流水线。"
weight = 8
+++

更新使用 Jenkinsfile 创建的流水线。不支持更新流水线名称、Jenkins 实例和 Jenkinsfile 位置。

**操作步骤**

1. 项目成员登录 DevOps 平台，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **流水线**。

2. 在流水线页面，可以通过以下两种方式更新流水线：

   * 找到要更新的流水线名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **更新**。

   * 单击要更新的 ***流水线名称***，在流水线详情页面，单击 **操作** > **更新**。


4. 在更新流水线页面中，支持在 **基本信息** 区域更新以下信息：
	
	* （非必填）在 **显示名称** 框中，输入 Jenkins 流水线的显示名称，支持中文字符。
	
	* （非必填）在 **所属应用** 框中，选择流水线所属的应用。
	
	

5. 在 **Jenkinsfile** 区域，更新 Jenkinsfile 的配置。
	
	* 如果流水线是使用代码仓库托管的 Jenkinsfile 创建的，支持更新以下信息。
	
		* **代码仓库**：单击 **修改**，在 **代码仓库** 窗口中，可更改代码仓库或 Secret，参考[使用代码仓库的 Jenkinsfile 创建流水线]({{< relref "project/pipeline/createfilepipeline/createcodefilepipeline.md" >}})。
		
		* **代码分支**：输入代码所在的分支，例如```master```。
	
		* **脚本路径**：输入代码仓库中的 Jenkinsfile 文本文件的路径，例如```Jenkinsfile```，表示位于根目录的 Jenkinsfile。  
	
	* 如果流水线是使用页面编写的 Jenkinsfile 创建的，支持在 **Jenkinsfile（读写）** 区域中更新 Jenkinsfile。同时支持以下操作：

		- 单击 **恢复**，回退到上一次的编辑状态。

		- 单击 **清空**，清空所有编辑内容。

		- 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。

		- 单击 **复制**，复制编辑内容。

		- 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。

		- 单击 **全屏**，全屏查看；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。

		- 单击 **显示更新**，更新的流水线配置会以不同颜色显示。

6. 在 **触发器** 区域，根据实际策略，开启或关闭代码触发器或定时触发器。开启触发器并配置相应的触发器规则，可实现流水线的自动触发。

	* **代码触发器**：在指定的时间检查代码仓库是否有变更，如有变更，将触发流水线。支持选择预设的触发器规则，或手动输入自定义触发器规则。  
	例如选择“每 2 分钟检查新提交”，则每隔 2 分钟系统会自动检查代码仓库是否有新提交的变更，若有新提交的变更则会执行流水线。

	* **定时触发器**：在指定的时间触发流水线，选择 **定时触发器** 后，在 **触发器规则** 栏中，输入自定义触发器规则。

	自定义触发器规则的语法说明请参考[触发器规则]({{< relref "project/pipeline/timetrigger.md" >}})。
	
7. 单击 **更新**。